[學佛][阿彌陀佛] 為什麼天天念佛？

為什麼天天念佛？

淨空老法師：

一個人在一生當中，最緊要的關頭就是臨終，臨終是個轉捩點，來生到哪裡去，完全是最後的一念，這個不能不謹慎。我們看到一些人，臨命終時情執放不下，這種情形非常危險。放不下兒孫，放不下家庭的產業，結果他到哪裡投胎？還在這個家庭。

人身失掉，這家裡有老鼠，家裡有小動物，如果養的有狗，養的有貓，沒有養家畜，家裡有老鼠、有蟑螂、有螞蟻，很可能到這裡頭去了，捨不得離開環境。 我六和園有一隻貓，你們很多人去看到，那個貓，我覺得牠是過去居住在這個地方的主人。

六和園轉在我這裡，我是第五代，大概總是前面一、二代的，捨不得離開這個地方。這個貓認物不認人，非常喜歡這個房屋，不認人，進到屋裡面去，總是坐在主人的位子上，牠不坐在別的地方，牠要睡覺，牠一定在主位。

我們的小客廳通常擺三張椅子，牠總是坐在當中，看牠一舉一動，像這個房子的主人。墮在畜生道，畜生愚痴，離開畜生道很不容易，牠死了以後依舊投畜生胎，還是留戀這個地方，很不容易覺悟、不容易放下，那麻煩大。

遇到我們比較幸運，我們碰到牠，勸牠念佛求生淨土，不要留戀這個地方，我們常常提醒牠。如果是一般人居住的話，沒人提醒牠。這是情執。

如果臨終一念是貪婪，鬼道去了；一念是怨恨、憤怒，地獄道去了；一念善心、愛心，慈悲濟世，這人道，都在最後一念。最後一念是阿彌陀佛，決定往生，都在最後一念。

我們如何能保證最後一念還是阿彌陀佛？唯一的辦法，把念佛，阿彌陀佛念成習慣，無論在什麼時候，無論在什麼處所，念頭不起則罷，起念就是阿彌陀佛。

這個習慣養成，臨終往生就有把握；沒有這個念頭，臨終往生沒把握，這不能不知道。古人所謂養兵千日，用在一朝，我們天天念佛為的什麼？為最後那一念。關鍵就在最後，最後一念決定我們來生的前途，多麼重要！所以養成習慣。

發菩提心不是在臨命終的時候，現在就要發。菩提心是真心，真誠心、清淨平等心、慈悲心。真誠心是菩提心的體，清淨平等是菩提心的自受用，慈悲是菩提心對人，待人接物大慈大悲，要在平常養成。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

屌，淨空依個係神棍啦